[腦筋急轉彎]請大家反思下無大台的意義與運動下一站

sorry for TL;DR同文筆差.

,睇完呢個post有感而發鳩up下
點解今次會咁特別,無大台?呢個以全球各地抗爭而言,都係罕見現象,直接原因之一係2014班泛民表現太差(唔長篇大論屌柒班左膠,大家心照),令大家產生不信任....

無大台有其好處,首先中共無得棒打出頭鳥,擒賊先擒王,捉個領袖黎祭(包括合法與不合法手段,例如popo拉人or直接洗頭艇),導致組織解體,而且因為係集體智慧,大家都係政治素人,創意無限,行動更難預測

但調番轉,有d野係大台先比到我地o既,
依我淺見,目前bottleneck位之一就係話言權不足,正正因為無一個人可以代表全部人,所以我地o既主張點推出去?市民ABCD主張,邊會及特狗同垃圾會議員夠影響力?拍學是學非,都要搵湯博士,因為佢係physics PhD,有公信力,大家會default信服佢

CCTVB強勢其根本就係dominate左大氣電波,特別係電視機呢個大部分家庭都有o既媒介,受眾面廣就可以強力推送,有利於中共港共o既就大篇幅狂播,我地o既主張就幾句帶過,形成一個得佢講o既局面,有唔少中老年人都無接觸咁多新興media的,當然最信cctvb

當然已經有巴絲打意識到呢個問題,但係民間記者會依然比記者質疑其代表性,假使有個領袖(可以係眾數),話語權會有所改善,增加media exposure,上電視同報紙,一定多人睇過連登(改善炸,cctvb依然選擇性播放少d,一定要鬥死佢) ,亦唔會比人下下扣帽子係網民身份,呢樣野心理學上係失利,有烏合之眾feel,例如85三罷,我相信唔少人係因為會工會lead住佢地而唔敢自己罷,有一個組織的話,可以增強信心同行動力
中共港共手法之一,唔理咁多,因為佢支mic大,所以有能力瘋狂上綱上線,製造自己係權威,係正義一方,係為香港好,要平亂,你班暴徒搞搞震etc

而且當有個領袖,組織力可能會更強,例如近排講be water,往往係現場,未必達成到共識轉場去邊,導致兵分三路,產生比popo圍剿各自擊破o既危險,而前線大戰popo,亦以各自各小隊為主,參考番日本成田機場一役,組織力強先做到一齊萬歲衝鋒,主動進攻popo同救到部份比人拉左o既手足,做真正齊上齊落

有領袖,動員力亦會特別高,例如拉登,自己就係組織生招牌佢一死,旗下堆分支即刻去唒散band去join ISIS,可見其號召力,唔知各位有無發覺,民陣叫親o既遊行,人數係壓倒性地多,呢個就係話語權分別了
有領袖,先可以搶番戰略主導權,到今日,我地行動依然係戰略守勢與被動,例如721鄉黑周街扑人,我地暴怒,去光復元朗,咁長久下去,只要對方不犯錯,永遠只會比對方間接控制住,要破局到贏,需要走出對手o既盤算,主動出擊,取得戰略主動,由我地逼佢,而唔係我方抵抗.

不過大前提,有個人望同智慧都超唒班o既人carry香港先得,目前黎睇,無(我無咁高智慧,邊位IQ屌打愛因思坦o既唔該出黎拯救香港),否則無大台更稱心,希望早日出現香港之父出黎引領我地前進,依我淺見,去到最後關頭,升唔升級(例如美國獨立宣言),終需領袖,先可以手握主導權.

最後,希望各位keep住個腦轉,連登更新無得即時睇正負皮就係想大家用自己個腦多思考,而唔係直觀地睇正負數,我地行到今日,係基於集體智慧與創意,一切抗爭都係基於個腦,有思想同智慧先有合適行動,一步一步逼死政府.
希望大家可以係呢個卡關moment,一齊集思廣益我地目前的優劣點,睇完人地意見自己要有反思,無大台精髓,人人皆領袖,人人為我,我為人人,諗諗下一步可以點做.

五大訴求，缺一不可
撤惡法
銷控罪
非暴動
查警暴
真普選

每個人自己就係一個大台

補充,無大台其實都有危機,比人滲透必然會有,近日圍狗總popo引人衝,同連登mon post與潛在打手,呢樣大家要警惕,我地無幾多犯錯機會,但對手大把

有大台可能限制咗勇武派
仲有如果佢指揮又可能好似天琦咁俾人告暴動
玩一次就冇咗個領袖

呢個都係卡關點之一,其實會唔會好似老豆搵仔咁,流亡外地先係最安全?

再者,其實政治光譜都未到咁兩極化,點勇法係未有共識

可能今次大台真係用唔著

暫時最好都係keep住無大台領袖

因為此終都無人代表到所有人嘅行動

但我同意要有人出黎講野

民間記者會係一個好嘗試

如果個民間記者會搵議員出黎幫手講

例如鄺仔

個認受性會高啲

好建議,咁就無得spin做網民自發

簡單黎講

搵個認受性高嘅人做連登錄音機

而且佢只係暫時代表

同埋淨係民間記者會

no

唔關spin唔spin事

佢只係幫手出黎講野

大台之惡
唔係在於佢叫你做乜
而係佢唔比你做乜呀

所以勇武派根本唔可能係大台
除非勇武派有一日唔比人出黎和平集會
和理非大台一路以黎一事無成
因為班友會同你講衝擊唔可以、放火唔可以
大台唔一定係一個實體組織
只要有一班人抱住大台心態，走黎話呢樣唔得，果個係鬼
就已經足以搞散運動啦

就算係連登，都大把人話時代革命激嬲共產黨，衝____就係鬼，呢啲咪大台心態遺毒囉

i mean 比cctvb扣帽子
議員把口一定大聲d